\section{Einführung}
\subsection{Basiswissen}
\begin{enumerate}
		\item {Warum ein Datenbanksystem benutzen?
						\begin{itemize}
								\item vielseitig verwendbar
								\item Mehrbenutzerbetrieb
								\item redundanzfrei
								\item ausfallsicher
								\item leistungsfähig
						\end{itemize}
				}
		\item {Wozu dient Schichtenbildung in der Softwarearchitektur?
						\begin{itemize}
								\item Höhere Ebenen werden einfacher, weil sie tiefere benutzen können
								\item Änderungen in höheren Ebenen haben keinen Einfluss auf tiefere
								\item tiefere Ebenen können getestet werden, bevor höhere lauffähig sind
								\item Optimierungen von unteren Ebenen
						\end{itemize}
						Schichtenmodell:
						\begin{figure}[H]
								\begin{center}
										\includegraphics[scale=0.6]{pics/schichten.png}
										\caption{Schichtenübersicht}
								\end{center}
						\end{figure}

				}
		\item { Was tut eine Schicht:
						\begin{itemize}
								\item Realisiert einen bestimmten Dienst, den sie der Schnittstelle nach oben zur Verfügung stellt
								\item Nimmt Dienste der darunter liegenden Schicht in Anspruch
								\item Verbirgt darunter liegende Schicht vollständig und muss daher alle erforderlichen Funktionen anbieten
						\end{itemize}
				}
		\item { Was bedeutet Datenunabhängigkeit einer Anwendung:\\
						Speichern und Wiedergewinnen von persistenten Daten 
				ohne Kenntnis der Details der Speicherung.}
\end{enumerate}
